= Abbreviations

== Full Description of Abbreviations used in the Catalog

<<Special Characters>>, <<A>>, <<B>>, <<C>>, <<D>>, <<E>>, <<F>>, <<G>>, <<H>>, <<I>>, <<K>>, <<L>>, <<M>>, <<N>> ,<<O>>, <<P>>, <<Q>>, <<R>>, <<S>>, <<T>>, <<U>>, <<V>>, <<W>>, <<XYZ>>

=== Special Characters

?: A risk allele not reported


5-HIAA: 5-hydroxyindoleacetic acid

=== A

AA: African ancestry


AAM-BR: Age at menarche and buckling ratio


AAM-CT: Age at menarche and cortical thickness


AAM-W: Age at menarche and periosteal diameter


AAT: alanine aminotransferase


AAC: abdominal aortic calcium


A action: Aggregatibacter actinomycetemcomitans


Ab: Amyloid-beta


ABI: ankle brachial index


ACE: Angiotensin-converting enzyme


ACPA: antibodies to citrullinated peptide antigens


ACVn: normalised agkistrodon contortrix venom ratio


AD: Alzheimer's Disease


ADM: Adrenomedullin


AF: atrial fibrillation


AFBV: Frontal Brain volume


AFP: ? fetoprotein


AFVB: multivariable-adjusted frontal brain volume


AIMS: Abnormal Involuntary Movements Scale


AIRg: Acute insulin response


Ala: Alaine


ALB: albumin


ALB/GLB: serum albumin:globulin ratio


ALL: all ancestries


ALL-dr: combined tests of verbal delayed recall


ALLV: adjusted log lateral ventricular volume


ALP: alkaline phosphatase


Alpha-TOH: alpha-tocopherol


ALS: amyotrophic lateral sclerosis


ALT: alanine aminotransferase


ALTHBV: multivariable-adjusted temporal horn volume


AlkPhos: Alkaline phosphatase


AMD: Age-related macular degeneration


ANC: Absolute neutrophil count


ANP6: N-terminal pro-atrial natriuretic peptide


AngCAD: angiographic coronary disease


AOI: age of smoking initiation


apoA-1: apolipoprotein A-1


aPTT: activated partial thromboplastin time


ARC: AR-C124910XX


ASD: Ostium secundum atrial septal defect


AST: aspartate aminotransferase


At: antithrombin


ATBV: temporal brain volume


ATCBV: total cerebral brain volume


ATVB: multivariable-adjusted temporal brain volume


AUC: area under the curve

=== B

BABF: baseline brachial artery flow velocity


BARS: Barnes Akathisia Scale


BB:	beta blockers


BD: bipolar disorder


BD-RT: bone density estimated by T score at distal radius


BD-TT: bone density estimated by T score at midshaft tibia


BMD: bone mineral density


BMI: body mass index


BMR: basal metabolic rate


BMR RQ: respiratory quotient during basal metabolic rate measurement


BPV: brain parenchymal volume


BRCA1/2: breast cancer 1 gene and breast cancer 2 gene


BUA: Broadband ultrasound attenuation


BUN: blood urea nitrogen

=== C

C: cholesterol


C3: Propionylcarnitine


C4: Butyrylcarnitine


C9: Nonaylcarnitine


C10: Decanoylcarnitine


C10:2: Decadienylcarnitine


C12: Dodecanoylcarnitine


C14:1-OH: Hydroxytetradecenoylcarnitine


CA19-9: cancer antigen 19-9


CAC: coronary artery calcification


CAL:coronary artery lesions


CB-PWV: carotid brachial pulse wave velocity


CBT: Cortical thickness of the tibia


CC16: Clara cell secretory protein


CCA: common carotid artery


CCA IMT: common carotid artery intimal medial thickness


CCB: calcium channel blockers


CCT: central corneal thickness


CD40L: Ligand, serum & plasma


cDAS28: Disease Activity Score


CDC: Complicated disease course


CE: cholesterol ester


CEA: carcinoembryonic antigen


Cer: ceramide


CERAD-dr: Consortium to Establish a Registry for Alzheimer’s Disease delayed recall


CEU: CEPH (Centre d'Etude du Polymorphisme Humain) from Utah


CF-PWVLTA: carotid-femoral pulse wave velocity, long-term average


CGI: Clinical Global Impressions-Severity


CHS1: 1st principal component on transformed hue and saturation values


CK: creatinine kinase


CKD: chronic kidney disease


cHAQ: health assessment questionnaire score


cHL: Classical Hodgkin lymphoma


CIGSTAT: former/current smokers


cIMT: carotid intima media thickness


CL: cleft lip without cleft palate


CL/P: cleft lip with or without cleft palate


COWA: total number of correct words across three letters


CP: cleft palate


CPd: Chronic periodontitis


CPD: cigarettes per day


CPDBI: 10 or more cigarettes per day


CRP: C-reactive protein


CRP average 2,6,7: C-reactive protein (CRP) averaged from 3 examinations (over about 20 years)


CRP2: C-reactive protein, offspring exam 2


CRP average 2,6,7: C-reactive protein average exam 2,6,7


CRP6: C-reactive protein exam 6


CS: cardioembolic stroke


cSJC: Swollen joint count


cTJC: Tender joint count


CVD: cardiovascular disease


CVLT-dr: California Verbal Learning Test delayed recall (belongs to WL-dr category)

=== D

D: particle diameter


DBP: diastolic blood pressure


DBPLTA: diastolic blood pressure, long-term average


D.f.: Dermatophagoides farina


DG: Desialylated 2AB-labelled human plasma N-glycans groups


DGI+FUSION+WTCCC: combined results from the DGI, FUSION, WTCCC analyses


DHEA-S: dehydroisoandrosterone sulfate


DI: Disposition index


DM: diabetes mellitus


D.p.: Dermatophagoides pteronyssinus


DWRT-dr: Delayed Word Recall Test (belongs to WL-dr category)


DXA: dual energy X-ray absorptiometry

=== E

EA: European Ancestry


EBV: Epstein-Barr virus


EDS: excessive daytime sleepiness


EER: estimated energy requirement


eGFR: glomerular filtration rate


eGFRcrea: estimated glomerular filtration rate based on serum creatinine


eGFRcys: serum cystatin C


EIM: Extraintestinal manifestations


EM: Elated mania


ER +ve: Estrogen receptor positive


ER -ve: Estrogen receptor negative


ET-1: Endothelin-1


ET: endocrine treatment


ESCC: esophageal squamous cell carcinoma


ESRD: end-stage renal disease


ESS: Epworth Sleepiness Scale


Est-C: esterified cholesterol


EVNV: ever smokers, never smokers

=== F

F2: Factor 2 (visual memory and organization)


F3: Factor 3 (measure of attention and executive function - Trails A and B)


FA: female athletes


FC: free cholesterol


FEF: forced expiratory flow


FEV1: forced expiratory volume in 1 second


fev1slope: longitudinal slope of forced expiratory volume in one second


FG: fibrinogen


FI: fasting insulin


FLE: female long endurance athletes


FN: femoral neck


FNBMDm: femoral bone mineral density in males


FPG: fasting plasma glucose


fPS: free Protein S


Free T3: fasting serum free triiodothyronine


FS: female-only stroke


FSD: female sexual dysfunction


FSG: fasting serum glucose


FSH: follicle-stimulating hormone


FSIGT: frequently sampled intravenous glucose tolerance test


Ft3: free thyroxine 3


Ft4: free thyroxine


FTD: frontotemporal dementia


FUC-A: Antennary fucosylated glycans


funcPS: functional Protein S


FVC:  forced vital capacity


FVII: Coagulation factors VII


FWLTA: forward wave amplitude, long-term average

=== G

G3D: grade 3 diarrhea


GBA: glucocerebrosiadase


GGT: glutamyltranspeptidase


Glc: Glucose


Gln: Glutamine


GLU: glucose


GluCer: glucosylceramide


GOT (AST): Glutamyl oxaloacetic transaminase, Aspartate aminotransferase


GPT (ALT): glutamate pyruvate transaminase, alanine aminotransferase


GP130: glycoprotein 130


GSE: general side effect burden

=== H

HAM-A: Hamilton Anxiety Scale


HbA1C: hemoglobin A1c


HbF: fetal hemoglobin


Hcy:  homocysteine


HDL-C:  Total cholesterol in HDL


HER2: human epidermal growth factor receptor 2


Hgb: Hemoglobin


His: Histidine


HOMA-IR: homeostasis model assessment of insulin resistance


HIV: human immunodeficiency virus


HDL: high density lipoprotein


HOMA-B: homeostasis model assessment of beta-cell function


HR: hormone receptor


HRmax: maximum heart rate during treadmill fitness test


Ht: hematocrit


HU: Hounsfield units


HVA: homovanillic acid


HVLT-dr: Hopkins Verbal Learning Test delayed recall (belongs to WL-dr category)

=== I

ICAIMT: internal cartotid artery internal and common carotid intimal medial thickness


ICAM: Intercellular adhesion molecule


IED: intra-extradimensional set shifting


IGF1: insulin-like growth factor I precursor


IGFBP-1: fasting serum insulin-like growth factor binding protein-1


IGFBP-3: fasting serum insulin-like growth factor binding protein-3


IL6: Interleukin-6 precursor


IL8: Interleukin-8 precursor


IL10: Interleukin-10 precursor


IL12: interleukin-12 precursor


IL18: Interleukin-18 precursor


IL1B: Interleukin-1, beta


IL1RA: interleukin-1 receptor antagonist protein precursor


IM: irritable mania


IMT: Carotid intimal medial thickness


INS: insulin


int: interaction


IR: insulin resistance


IS: all ischemic stroke


ISI_0-120: 0-120 min insulin sensitivity index

=== K

KD: Kawasaki disease

=== L

LA: linoleic acid


LAA: large artery atherosclerosis


LAD: left atrial diameter


LC: lung cancer


LDL: low density lipoprotein


LDL-C: Total cholesterol in LDL


LF/HF: ratio of low frequency to high frequency power


L-LDL-FC: The free cholesterol content of large LDL


L-HDL-L: Total lipids in large HDL


Lp(a): lipoprotein (a)


LS: lumbar spine


LTG: lamotrigine-induced hypersensitivity


LTL: leukocyte telomere length


LVD: large-vessel disease


LVDD: left ventricular diastolic diameter


LVFS: left ventricular fractional shortening


LVM: left ventricular mass


LVMI: left ventricular mass index


LVSD: left ventricular systolic dimension


LYM: Lymphoma subtypes

=== M

M: from clamp


MA: male athletes


MAP: mean arterial pressure


MAPLTA: mean arterial pressure, long-term average


maxL*: maximum L* (reflectance)


MC: mother's criticism


MCH: mean corpuscular hemoglobin


MCHC: mean corpuscular hemoglobin concentra­tion


MCI: mild cognitive impairment


MCS: Mental Component Summary


MCV: mean corpuscular volume


MCP1: monocyte chemoattractant protein-1


MDC:  Mild disease course


meanFVC: mean forced vital capacity from 2 exams


meanratio: mean FEV1/FVC from 2 exams


METH: Methamphetamine


MHBMA: 2-(N-acetyl-L-cystein-S-yl)-1-hydroxybut-3-ene and 1-(N-acetyl-L-cystein-S-yl)-1-hydroxybut-3-ene


M-HDL-L: Total lipids in medium HDL


MHPG: 3-methoxy-4-hydroxyphenlglycol


MI: myocardial infarction


MIP-1b: macrophage inflammatory protein beta


M-LDL-C: Total cholesterol in medium LDL


M-LDL-PL: Phospholipids in medium LDL


MLE: male long endurance athletes


MobCH: double-bond protons of mobile lipids


MMnb: mismatch negativity (300-710 ms)


MMR: measles, mumps and rubella vaccination


MMSE: Mini-mental state examination


MSE: middle and short endurance athletes


MSSS: Multiple Sclerosis Severity Scale


M-VLDL-PL: Phospholipids in medium VLDL


MW: mother's warmth

=== N

NA: not applicable


NAP: non-albumin protein


Nam: Boston Naming Test


NCI: neurocognitive impairment


NeckZ1: Neck section modulus


NeckZ1rf: neck section modulus in females


NeckW1rf: neck width in females


NeckZ1rm: neck section modulus in males


NEFA: fasting serum nonesterified fatty acids


NFT: neurofibrillary tangles


NHL: Non-Hodgkin's Lymphoma


NL: neck length


NPC: nasopharyngeal carcinoma


NPG: normal-pressure glaucoma


NR: not reported


NS: none significant


NSA: neck shaft angle


NSAm: neck-shaft angle in males


NSCL/P: nonsyndromic cleft lip with or without cleft palate


NW: neck width


Nvrb: Non Verbal

=== O

OCPD: Childhood Obsessive-Compulsive Personality Disorder


OR: odds ratio

=== P

P: particle concentration


P3MRSBP: post exercise 3 minute recovery systolic blood pressure


PAD: peripheral artery disease


PAI-1: plasminogen activator inhibitor


PAL: paired associates learning


PAR-dr: paragraph delayed recall


PC: Protein C


PC1: principal component axis 1, CANTAB measures


PC2: principal component analysis 2


PC3: principal component analysis 3


PC aa C36:3: Phosphatidylcholine diacyl C36:3


PC aa C36:4: Phosphatidylcholine diacyl C34:4


PCS: Physical Component Summary


PCV: packed cell volume


PD: Parkinson’s disease


P gingi: Porphyromonas gingivalis


Phe: Phenylalanine


PHT: phenytoin-induced hypersensitivity


PKYRS: pack-years


PL: phospholipid


PLT: platelets


pltadp: platelet aggregation (ADP-induced)


pltcoll: platelet aggregation (collagen-induced)


PP: pulse pressure


ppfef: percent predicted FEF25-75­ for latest exam


ppfefrat: percent predicted FEF25-75­/FVC for latest exam


ppfvc: percent predicted FVC for latest exam


ppfev1: percent predicted FEV1 for latest exam


ppFEV1/FEC/FEE: percent predicted FEV1/FVC/FEF


ppratio: percent predicted FEV1/FVC for latest exam


PRM: pattern recognition memory


PROP: propylthiouracil solution


PS: protein S


PSC: primary sclerosing cholangitis


PT: prothrombin time


PUFA: polyunsaturated fatty acids


pvRSA/HF: peak-valley respiratory sinus arrhythmia or high frequency power

=== Q

QC: quality control


QUICKI: fasting serum quantitative insulin sensitivity check index

=== R

RA: Rheumatoid arthritis


RANTES: fasting serum regulated upon activation, normal T-cell expressed and secreted


RAVLT-dr: Rey’s Auditory Verbal Learning Test delayed recall (belongs to WL-dr category)


RBC: red blood cell


RBCC: red blood cell count


RDW: red cell distribution width


RMSSD: root mean square of the successive differences of inter beat intervals


RQmax: maximum respiratory quotient during treadmill fitness test


RVP: rapid visual processing


RW: reflected wave amplitude


RWLTA: reflected wave amplitude, long-term average

=== S

S2EHR: Stage 2 exercise heart rate


S2ESBP: stage 2 exercise systolic blood pressure


SDNN: standard deviation of the normal-to-normal inter beat intervals


serum TG: serum total triglyceride content


SAS: Simpson-Angus Scale


SBP: systolic blood pressure


SBPLTA: systolic blood pressure, long-term average


sCR: serum creatinine


SCZ and BD: Schizophrenia and Bipolar disorder


s.d.: standard deviation


SE: sleep efficiency


SG: Glucose effectiveness


ShaftW1: Shaft width combined


ShaftW1f: shaft width in females


ShaftZ1rf: shaft section modulus in females


ShaftZ1R: shaft section modulus


SHBG: sex hormone binding globulin


SI: SI from FSIGT


sICAM-1: fasting serum soluble intercellular adhesion molecule-1


sIL-6R: soluble interleukin


Sim: Similarities


Sleep RQ: respiratory quotient during sleep


SLE: systemic lupus erythematosus


SM-1: butyrylcarnitine / propionylcarnitine


SM-2: N-acetylornithine


SM-3: 1-arachidonoylglycero phosphoethanolamine / 1-linoleoylglycerophospho-ethanolamine


SM-4: bilirubin (E,E) / oleoylcarnitine


SM-5: hexanoylcarnitine / oleate (18:1n9)


SM-6: myristate (14:0) / myristoleate (14:1n5)


SM-7: 1-methylxanthine / 4-acetamidobutanoate


SM-8: ADpSGEGDFXAEGGGVR / ADSGEGDFXAEGGGVR



SM-9: 10-nonadecenoate (19:1n9) / 10-undecenoate (11:1n1)


SM-10: eicosenoate (20:1n9 or 11) / tetradecanedioate


SM-11: ADpSGEGDFXAEGGGVR / ADSGEGDFXAEGGGVR


SM-12: ADSGEGDFXAEGGGVR / DSGEGDFXAEGGGVR


SM-13: androsterone sulfate / epiandrosterone sulfate


SM-14: ADpSGEGDFXAEGGGVR / DSGEGDFXAEGGGVR


SM-15: 1-eicosatrienoylglycero-phosphocholine / 1-linoleoylglycero phosphocholine


SM-16: docosahexaenoate (DHA; 22:6n3) / eicosapentaenoate (EPA; 20:5n3)


SM-17: 3-(4-hydroxyphenyl)lactate / isovalerylcarnitine


SMKAGE: age of initiation (years)


SMKDU: duration (years)


SM: sphingomyelin


Spc: spectrum


SP-D: surfactant protein D


SPEED: processing speed


SRM: spatial recognition memory


SSP: spatial span


SSRI: selective serotonin reuptake inhibitor


sTfR: Soluble Transferrin Receptor


sTie-2: soluble receptor Tie-2


Str: strict


SVD: small-vessel disease


SWM: spatial working memory

=== T

TAT: Total adipose tissue area


TC: total cholesterol


TEE: 24-h total energy expenditure


tFPG: 28 year time averaged fasting plasma glucose (FPG)


TG: triglycerides


TGF-b1: transforming growth factor


TG/HDLC: fasting serum triglycerides/high density lipoprotein cholesterol


TIDN: Type 1 diabetes diabetic nephropathy


Total PS: Total Protein S


Total T3: fasting serum triiodothyronine


Total T4: fasting serum thyroxine


TP: total protein


tPA: tissue plasminogen activator


TNFA: tumor necrosis factor alpha


TRBMD: Trochanter bone mineral density


TRBMDm: Trochanter bone mineral density males


TSH: thyroid stimulating hormone


Tyr: Tyrosine

=== U

UAE: urinary albumin excretion

=== V

Val: Valine


vBMD: volumetric bone mineral density


VitD250H: Vitamin D plasma 25(OH)-D


VitkPhylloq: Vitamin K plasma phylloquinone


VLDL: very-low-density lipoprotein


VLDL-D: Mean diameter for VLDL particles


VO2max: maximum oxygen consumption during treadmill fitness test


VOS: velocity of sound


VPWL-dr: delayed recall for visually presented word list


Vrb: verbal


VRM: verbal recall


vWF: Willebrand factor

=== W

WBC: white blood cell


WC: waist circumference


WCadjBMI: WC adjustment for BMI


WF: weight fluctuation


WGHS: Women's Genome Health Study


WHR: waist hip ratio


WHRadjBMI: WHR adjustment for BMI


WIT: word interference test


WL-dr: word list delayed recall


WRAT: Wide-Range Achievement Test

=== XYZ

XL-HDL-CE: The cholesterol ester content of extra large HD


XL-HDL-TG: Triglycerides in very large HDL


XXL-VLDL-P: extremely large VLDL particles


YKL-40: (Chitinase 3-like 1) protein levels
